[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-a23a9b82})
# graphprototype.update

[comment]: # ({/new-a23a9b82})

[comment]: # ({new-5ac42d98})
### Описание

`объект graphprototype.update(объект/массив ПрототипыГрафиков)`

Этот метод позволяет обновлять существующие прототипы графиков.

[comment]: # ({/new-5ac42d98})

[comment]: # ({new-c4171dc6})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства прототипов графиков, которые будут обновлены.

Свойство `graphid` должно быть указано по каждому прототипу графиков,
все остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам прототипа
графиков](object#прототип_графиков), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|gitems|массив|Элементы графика, которые заменят существующие элементы графика. Если элемент графика имеет заданное свойство `gitemid`, этот элемент будет обновлен, в противном случае будет создан новый элемент графика.|

[comment]: # ({/new-c4171dc6})

[comment]: # ({new-8d626778})
### Возвращаемые значения

`(object)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных прототипов
графиков под свойством `graphids`.

[comment]: # ({/new-8d626778})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-c044eff0})
#### Изменение размеров прототипа графиков

Изменение размеров прототипа графиков на 1100 х 400 пикселов.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "graphprototype.update",
    "params": {
        "graphid": "439",
        "width": 1100,
        "height": 400
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "graphids": [
            "439"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-c044eff0})

[comment]: # ({new-743007eb})
### Исходный код

CGraphPrototype::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CGraphPrototype.php*.

[comment]: # ({/new-743007eb})
